孤獨內向嘅人點樣可以保持心靈健康？

有類人，預咗終身唔會搵到異性伴侶，朋友又唔多個，呢類人係咪特別容易有抑鬱症或焦慮症？但現實世界都大把呢種人，啲人都生活到，係咪養返隻狗或貓會好啲？

你係咪咁？你點解決？

Push

離開呢個世界

收啦

搵到個興趣

變做工作狂

做自己鍾意嘅嘢 搵有共同興趣嘅人

做自己鍾意嘅嘢 就算個樣係冇productivity 既野 放鬆下都好
要學識點同孤獨共存，唔好比佢嘅恐懼打低

搵到個有興趣同佢溝通嘅人

我係呢類人

你覺得有問題只係因為社會唔接受
一係離開社會
一係無視社會壓力活係自己世界

其實你係咪搞錯d野
唔係因為某d原因而被迫孤獨內向
真正孤獨內向性格既人獨處先至係最放鬆最精神既狀態
如果成日要同人相處反而會好辛苦好攰
甚至反而係經常都需要無人打擾連whatsapp都唔會睇既時間差電黎維持翻精神健康

當然又唔係完全唔需要社交
但工作上既止於公事既基本人際交流
加上少數可以分享共同價值既朋友就已經好足夠
至於養寵物係完全無興趣

點醒左我

叫公司請幾條𡃁陪你一齊OT
不過，前提係你公司有OT補水